冨樫義博老師前肋手出書爆料稱:老師真係有腰痛

冨樫義博老師的原助手味野くにお出了一本書，專門講述老師在連載漫畫時的趣事，這位助手提到老師的漫畫工作室確實是有專門置放遊戲娛樂設備的地方，但是老師當年是個很勤勞的漫畫家。

這位味野くにお是在幽遊白書到Level E的時候擔任老師的助手，並沒有參加後來冨樫義博老師成為冨奸的全職獵人的漫畫製作工作，老師在全職獵人中休刊的主要原因是自己的腰痛，而在這位助手的書中老師的腰病其實是從幽遊白書開始就得上了，而在他剛成為富奸的助手時，
冨樫義博老師的家就是漫畫工作室，
而在漫畫連載的時候，老師的漫畫工作室搬到了專門的場所，因為新的工作場所空間比較大，所以可以放各種各樣的東西，包括電視，後來大家還在工作室裡用這台電視玩主機遊戲，助手自己帶來放在工作室裡的遊戲不知不覺就被通關了，某個動作遊戲則是在工作室內被短時間通關，不過大家都是在工作之餘玩遊戲。

而在工作方面周刊連載是個非常繁重的工作，作畫也有非常糟糕的時期，但是富堅義博對助手們十分的溫柔，完全沒有對助手發怒髮牢騷，但富堅自己的身體到達了極限，在富堅的意願下幽遊白書完結，雖然現在老師經常休刊，但是從這位助手進入富堅的漫畫工作室，當初只休刊過一次。

某個動作遊戲則是在工作室內被短時間通關

洛克人

梗係啦，成日打機又坐唔直

咁樣打機法想唔痛都難

lm等睇圖

唔係因為腰痛而停載
係因為停載而腰痛

屌閪屌到有腰痛我就信

仲未走嘅

好似話佢老婆有幫佢畫

玩流

女助手

呢張相入面有個足球真係畫龍點晴